\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usetheme{default}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}
	\author{De Vita Michele}
	\title{Kernel Image Processing con CUDA}
	%\subtitle{}
	%\logo{}
	%\institute{}
	\date{}
	%\subject{}
	%\setbeamercovered{transparent}
	%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
	\begin{frame}[plain]
		\maketitle
	\end{frame}
	\begin{frame}{Introduzione}
		\begin{itemize}
			\item \`E stata implementata la convoluzione su immagini sia su CPU che su GPU al fine di mostrare lo \textit{speedup} tra queste due differenti architetture
			\item La GPU ha un'architettura che si presta molto bene a problemi del tipo \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Embarrassingly_parallel}{"\textit{embarrassingly parallel}"} come il prodotto tra matrici o la convoluzione tra immagini
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Specifiche tecniche benchmarks}
			Per tutti i benchmark qua sotto \`e stata usata una macchina con le seguenti caratteristiche:
		\begin{itemize}
			\item Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2620 v3 @ 2.40GHz
			\item 62 Gb di RAM
			\item GeForce GTX TITAN X
		\end{itemize}
		Il software usato \`e il seguente:
		\begin{itemize}
			\item CUDA Version: 10.1
			\item Driver NVIDIA v. 430.50
			\item g++ v. 7.4.0
		\end{itemize}
		Per il building del software, il deploying in remoto e i benchmark sono stati usati \textit{cmake, make e python}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Versione CPU}
		La versione CPU \`e stata implementata in due varianti:
		\begin{enumerate}
		\item \textit{RGBRGBRGB (channel last)}: i dati sono memorizzati per ordine di pixel, quindi per esempio \textit{data[0]} contiene l'intensit\`a del rosso del primo pixel, \textit{data[1]} contiene l'intensit\`a del verde del primo pixel e \textit{data[2]} contiene l'intensit\`a del blu del primo pixel
		\item \textit{RRRGGGBBB (channel first)}: i dati sono memorizzati per ordine di canale, quindi per esempio \textit{data[0]} contiene l'intensit\`a del rosso del primo pixel, \textit{data[1]} contiene l'intensit\`a del rosso del secondo pixel, \textit{data[2]} contiene l'intensit\`a del rosso del terzo pixel
		\end{enumerate}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.98\linewidth]{plots/data_locality}
			\label{fig:pixelusageblock}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Versione CPU}
		\begin{enumerate}
			\item Mask size:
			\begin{itemize}
				\item 3x3
				\item 5x5
				\item 7x7
			\end{itemize}
			\item Risoluzione immagine:
			\begin{itemize}
				\item 108x156
				\item 1920x1080
				\item 4320x2433
			\end{itemize}
			\item 30 esecuzioni per tipologia dato che l'unico fattore aleatorio \`e lo scheduling della CPU
		\end{enumerate}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Tempi versione CPU}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.48\linewidth]{plots/cpu_time_3x3.png}
			\includegraphics[width=0.48\linewidth]{plots/cpu_time_5x5.png}
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/cpu_time_7x7.png}
			\label{fig:convolution}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Speedup CPU}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/cpu_speedup}
			\label{fig:cpuspeedup}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Versione GPU}
		\begin{enumerate}
			\item Varianti d'implementazione:
			\begin{itemize}
				\item Cuda Base
				\item Tiling
				\item Constant Memory
				\item Tiling+Constant Memory
			\end{itemize}
			\item Mask size:
			\begin{itemize}
				\item 3x3
				\item 5x5
				\item 7x7
			\end{itemize}
			\item Risoluzione immagine:
			\begin{itemize}
				\item 108x156
				\item 1920x1080
				\item 4320x2433
			\end{itemize}
			\item La dimensione del blocco di CUDA \`e stata fissata a 16x16 in tutte le versioni
			\item 30 esecuzioni per tipologia dato che l'unico fattore aleatorio \`e lo scheduling della GPU
		\end{enumerate}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Tiling su GPU}
		\begin{itemize}
			\item Come possiamo vedere dall'immagine qua sotto, non solo i pixel nel blocco vengono usati diverse volte, ma anche quelli intorno ad esso
			\item Per questo motivo la tile matrix \`e  pi\`u grande in entrambe le dimensioni di $ \frac{kernel\_size}{2} $
		\end{itemize}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/pixel_usage_block.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Tiling su GPU}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/pixel_load_tiling_2}
			\label{fig:pixelloadtiling}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Tiling su GPU}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/pixel_numloads_tiling}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Tempi su GPU}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.48\linewidth]{plots/gpu_time_3x3.png}
			\includegraphics[width=0.48\linewidth]{plots/gpu_time_5x5.png}
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/gpu_time_7x7.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Speedup su GPU}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.48\linewidth]{plots/speedup_gpu_tiling.png}
			\includegraphics[width=0.48\linewidth]{plots/speedup_gpu_baseconstant.png}
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/speedup_gpu_tilingconstant.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Speedup tra CPU e GPU}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{plots/speedup_cpu_gpu}
		\end{figure}
	\end{frame}
\end{document}